孟買貧民窟逾半有武肺抗體

節錄

孟買貧民窟逾半有武肺抗體

孟買市政府據報有派人在全市狂灑一種抗瘧疾噴劑。

印度孟買官方研究發現，貧民窟逾半居民對武漢肺炎病毒有抗體，非貧民窟居民只16%有抗體，令外界再次質疑官方統計數據的真確性，並懷疑疫情正放緩的孟買是否已達致群體免疫。

相關新聞：俄涉利用假疫情打擊美大選

官方數據再受質疑

孟買市政府與智庫和研究所共同進行調查，隨機抽出6,936人進行血液測試，發現在共有近150萬人居住的達拉維、商波爾和馬塔蓋三個貧民窟中，有57%居民有病毒抗體。調查發現無症狀感染者「似乎在所有感染個案中佔很高比例」，而且病毒致命率似乎「很低」，僅千分之一至2,000分之一；但結果亦指向病毒以較早前估計更大的規模在貧民窟擴散，居民共用廁所等設施或是感染率高的部份原因，顯示人口密集對傳播十分關鍵。專家相信今次檢測樣本「在數據上堅實」和具代表性。

孟買市政府進行調查的前一周，。。。。。。。。。

法新社/英國廣播公司

【飛雲】影一張相等於7000蚊嘅時代來臨了！